<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>《Final 三国志》</title>
    <link href="/2021/07/06/sanguozhi/"/>
    <url>/2021/07/06/sanguozhi/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="note note-primary">            <p>写作于UNH时期</p>          </div><h1 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h1><p>1.17既出，众思久未创纯净生存之世，即创一世。寻数日，遇op熊之，又有1.18数据包出，遂议添之，新立世。是夜，有mcer者创世，此即Final之始也，时AC三年六月十二日。</p><p>服务器设施一览 &amp; 下界交通地图</p><p>——————————————————</p><p>成员信息</p><p>本部分坐标默认为主世界坐标，按照居住方式及位置对曾登录成员进行划分。<br>Norway [hjh村]<br>坐标：(-1300, -300)<br>成员：<br>布鲁诺 [New Yazd]<br>hjh<br>mcer<br>TomCty1120<br>Bic_Potato<br>Horn_Lee<br>MeiziziMeinz [大使馆]<br>berylliumcopper [大使馆]<br>Cairo [gjp村]<br>坐标：(300, 50)<br>成员：<br>gfdsggafg<br>mirror<br>lbhlbhlbh<br>单人居住地<br>居住地名称<br>坐标<br>居住者<br>Greenland<br>(-1890, -282)<br>Wistomize<br>NULL<br>(-879, -197)<br>berylliumcopper<br>Gothia<br>(-591, -92)<br>MeiziziMeinz<br>Netherland<br>(-1228, -179)<br>Lokdora<br>未定居的成员<br>坐标：四海为家<br>成员：<br>Sunknight_czy<br>Cuipy<br>Egg_PKU</p><p>———————————————<br>传记<br>挪威书布鲁诺传</p><p>布鲁诺，波斯人也，旅居挪威，系挪威国小亚兹德城主。</p><p>———————————————<br>食货志<br>农场建设</p><p>已完成<br>名称<br>维度<br>坐标<br>补充说明<br>刷铁机<br>O<br>(-1288, -333)</p><p>沼泽刷怪塔<br>O<br>(105, 529)<br>夜间产出史莱姆球<br>刷石机<br>O<br>(-1108, -621)<br>在天上挂机<br>树场<br>O<br>(-1088, -625)</p><p>袭击农场<br>O<br>(-1737, -122)<br>按照Sunknight_czy提供的蓝图<br>岩浆怪刷怪塔<br>O/N<br>下界基岩上方(257, -490)<br>主世界(1976, -3920)<br>挂机点(257, 250, -491), (1980,93,-3920)<br>僵尸猪人塔&amp;猪灵交易所<br>N<br>下界基岩上方<br>(-242, 24)<br>不需手砍，稳定不断仇恨<br>甘蔗农场<br>O<br>(-1301, -166)<br>一组甘蔗=一颗钻石（雾<br>守卫者刷怪塔<br>O/N<br>(700, 1700)<br>下界基岩上<br>(75,200)<br>仓库待改进<br>待添加下界挂机点<br>/player guardian spawn at 752 184 1664<br>恶魂农场<br>O/N<br>下界基岩上方<br>(忘了, 忘了)<br>主世界(忘了, 忘了)<br>忘了，反正之后也不用<br>虚空交易所<br>E<br>+x方向折跃门</p><p>低效率或临时建设<br>名称<br>维度<br>坐标<br>补充说明<br>村民交易中心<br>主世界<br>(-1288, -347)j<br>未来将移到末地</p><p>烈焰人农场<br>下界<br>(78, -332)<br>未来将考虑利用二联刷怪笼提高效率<br>计划中或在建<br>名称<br>预计位置<br>已完成进度<br>补充说明<br>地铁<br>(y=-56)<br>主世界<br>(300, 0)<br>→ (300, 450)<br>→ (W(~150), -450)<br>开辟通道<br>利用单片盾构机<br>建筑建设</p><p>名称<br>维度<br>位置<br>补充说明<br>拜火庙<br>主世界<br>暂无<br>Bruno，New Yazd 主庙<br>拜火庙<br>主世界</p><p>Bruno，Gothia 分庙<br>大金字塔<br>主世界<br>(-2116, -13)<br>PNP，仍待美化<br>其他资源</p><p>主世界 [overworld]<br>稀有群系及建筑<br>名称<br>坐标<br>补充说明<br>丛林<br>(1664, -12903)<br>丛林神庙 (1655, -13179)<br>掠夺者前哨站<br>(1600, -700)</p><p>末地传送门</p><p>下界 [nether]<br>堡垒遗迹<br>下界要塞<br>末地 [end]<br>末地城<br>返回传送门<br>———————————————<br>地图概览</p><p>中央地图（512,512 ~ -512,-512）</p><p>西洋地图（0,512 ~ -2560,-1024）</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>《机器升级史——op视角的记载》</title>
    <link href="/2021/07/06/lishi/"/>
    <url>/2021/07/06/lishi/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="note note-primary">            <p>作者：Alice_space</p>          </div><p>在old时代和main时期，op使用了<code>i3-7300T</code>低功耗CPU，搭配16Gb内存条，来满足大家的mc游玩需求。</p><p>在main时代末期，op希望给服务器升级，便更换了<code>i7-9700</code>的CPU。但是因为新装散热器没有紧密结合，机器因为过热而强制自动关机，导致了数据丢失，直接加快了main时代的结束。</p><p>UNH时代的当前机器配置为：</p><ul><li><code>i7-9700</code>CPU</li><li>64G国产内存</li><li>512G SSD存储</li></ul>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>《world_pkuhub临时宪法》</title>
    <link href="/2021/07/06/pkuhub-xianfa/"/>
    <url>/2021/07/06/pkuhub-xianfa/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="新世界"><a href="#新世界" class="headerlink" title="{新世界}"></a>{新世界}</h1><h2 id="【新世界的诞生】"><a href="#【新世界的诞生】" class="headerlink" title="【新世界的诞生】"></a>【新世界的诞生】</h2><p>2020年6月14日，main遭到不可抗力打击（物理），导致线上玩家信息消失，并社会性彻底性死亡。所以全体服务器成员在此聚集，建立新世界，即新服务器，并将其命名为“world”(「ザーワルド」)。</p><span id="more"></span><h2 id="【原main服务器处理方案】"><a href="#【原main服务器处理方案】" class="headerlink" title="【原main服务器处理方案】"></a>【原main服务器处理方案】</h2><p>取消main服务器，地图存档发给玩家，留作纪念，而后删除。main服务器仅将出生点工程复制至新服务器出生点。</p><h2 id="【world服务器基本信息】"><a href="#【world服务器基本信息】" class="headerlink" title="【world服务器基本信息】"></a>【world服务器基本信息】</h2><p>正式名称：world（可使用/server world指令到达world服）<br>别名：pkuhub<br>版本：1.16，具体版本待定<br>种子：pkuhub<br>开服日期：待定<br>服务器地图：（<a href="https://www.chunkbase.com/apps/biome-finder#pkuhub%EF%BC%89">https://www.chunkbase.com/apps/biome-finder#pkuhub）</a></p><p>————特别项————<br>【聚居点选址】<br>此项内容由全体玩家填写。为将来建设聚居点、交通提供参考。<br>&lt;200,-2000&gt;Lokdora、djdjd、sunknight、ningyuan、Qing_He、TomCty1120、gulugulu、Horn_Lee、_Vittorio_Veneto（欧盟）<br>&lt;1000,-1400&gt;Qing_He（欧盟港口）<br>&lt;-300,-1000&gt;新开罗<br>&lt;-800,-1600&gt;维克多（欧盟成员国）<br>&lt;-500,1250&gt;VC、theFool_0<br>&lt;-2500,500&gt;HowardC、Wistomize<br>&lt;1000,0&gt;美滋滋美因茨、beryllium、滚键盘（国发的骚哥哥爱法国）、布鲁诺（建筑师联盟）<br>&lt;2400,-800&gt; 6s_elctronic、vbcpascal（符拉迪沃斯托克/海参崴）<br>———————————</p><h2 id="【本服务器性质】"><a href="#【本服务器性质】" class="headerlink" title="【本服务器性质】"></a>【本服务器性质】</h2><p>以公有制为基础，多种所有制共同发展。</p><h2 id="【服务器继承】"><a href="#【服务器继承】" class="headerlink" title="【服务器继承】"></a>【服务器继承】</h2><p>继承内容一：出生点飞船。<br>继承内容二：出生点空置域及地毯（待定）<br>继承内容三：维克多的僵尸马。</p><h1 id="新世界规划"><a href="#新世界规划" class="headerlink" title="{新世界规划}"></a>{新世界规划}</h1><h2 id="【开荒】"><a href="#【开荒】" class="headerlink" title="【开荒】"></a>【开荒】</h2><p>开服初期，为开荒阶段，以 x=0，z=0 作为开荒区，累积生产资料和建造用物资。<br>开荒结束，将出生点覆盖为空置域。开荒点建设大厅。</p><h2 id="【规划特别事项】"><a href="#【规划特别事项】" class="headerlink" title="【规划特别事项】"></a>【规划特别事项】</h2><p>目前为选址阶段，选址基本结束后，确定地区分布，规划冰道交通、铁道交通，绘拓扑图。</p><h2 id="【工业及居住规划（聚居点规划）】"><a href="#【工业及居住规划（聚居点规划）】" class="headerlink" title="【工业及居住规划（聚居点规划）】"></a>【工业及居住规划（聚居点规划）】</h2><h3 id="规划原则："><a href="#规划原则：" class="headerlink" title="规划原则："></a>规划原则：</h3><p>统一规划，以优化公共交通结构，并增加玩家联系。<br>减少资源占用，将大型工业围绕城市外围建设，从是否需要挂机、资源占用、刷怪冲突等方面考虑具体位置。</p><h3 id="聚居点坐标："><a href="#聚居点坐标：" class="headerlink" title="聚居点坐标："></a>聚居点坐标：</h3><p>必须满足<code>-3000&lt;x&lt;3000，-3000&lt;z&lt;3000</code>，y不做要求。在要求以内，鼓励玩家共同组建聚居点、加入聚居点，以及鼓励聚居点互相之间距离更短（800到1500为宜），但只要在规定坐标内部，不做其他强制要求</p><h3 id="聚居点建议规划方案："><a href="#聚居点建议规划方案：" class="headerlink" title="聚居点建议规划方案："></a>聚居点建议规划方案：</h3><p>中央400<em>400区域中心建设居民点，400</em>400之外建设工业区。工业围绕外围建设。</p><h2 id="【交通及重要枢纽规划】"><a href="#【交通及重要枢纽规划】" class="headerlink" title="【交通及重要枢纽规划】"></a>【交通及重要枢纽规划】</h2><h3 id="地狱："><a href="#地狱：" class="headerlink" title="地狱："></a>地狱：</h3><p>交通中心：在 x=0，z=0 处建设地狱大厅，破除中央10<em>10</em>5基岩，以满足上下基岩层需求。副厅放置连接出生点飞船的地狱门。</p><p>冰道高度：地狱冰道交通建设在y=112的高度上，干线与支线冰道三格宽，平面交叉，详细规格见图。<br>干线样式、色条：干线和支线采用不同建造样式。干线采用商定配色做色条，支线自由决定（但不与商定的干线配色重复且有一定区分度）。对于干线与支线，方块的位置和色条的位置确定（即干线与支线有互相不同的但固定的样式），但选材不定，预计建造出不同风格的干线和支线装饰。<br>（图片）</p><p>站点方案：以路牙缺口作为停船点，目前认为，停船方式应保持一致，或至少不影响冰道行驶。</p><p>路标方案（待定）：干线在墙壁或天花板或地板建设路标，指向出生点。支线同样建设路标，指向最近的干线（连接两条干线的支线，由路标位置决定路标方向）。</p><p>基岩上方：使用地毯标记路线方便飞行，可建设地狱门（自由决定）。</p><p>地狱门设置：聚居区内地狱门可自行设置，但需保证易用性，功能明确，在x、z坐标相近但不同高度的地方建设多个门时需要保证y坐标的对应，有特殊用途除外，但不能影响公用或其他社区的门。</p><h3 id="主世界："><a href="#主世界：" class="headerlink" title="主世界："></a>主世界：</h3><p>交通中心：在 x=0，z=0 处（命名为中南海）建设人民大会堂（主大厅），人民大会堂第一层建设地狱门与地狱大厅连接，最上层建设铁道中心。大厅内部和外围作为新手村建设。</p><p>铁道高度：铁道交通建设在的高度待定。目前方案不设标准高度。</p><p>干线样式、色条：干线和支线采用不同建造样式。干线采用商定配色做色条，支线自由决定（但不与商定的干线配色重复）。</p><p>站点方案：待定，目前认为，停车、发车方式应保持一致，或至少简单明了，以中途过站无需下车为宜。</p><p>路标方案（待定）：干线在墙壁或天花板或地板建设发光路标，指向出生点。干线以统一形式设置包含起终点、相邻站、换乘信息的标牌。支线同样建设发光路标，指向最近的干线（连接两条干线的支线，由路标坐标决定路标方向）。</p><p>铁道位置：干线、一级支线与地狱冰道坐标大致对应。</p><p>交通建设办法：先建设能够使用的基本骨架，再进行改造。</p><h1 id="world大型、关键生产资料"><a href="#world大型、关键生产资料" class="headerlink" title="{world大型、关键生产资料}"></a>{world大型、关键生产资料}</h1><p>待建设<br>————特别项————<br>【主世界大型、独特工厂选址】<br>此项内容由全体玩家填写。为将来建设交通提供参考。<br>&lt;-100,550&gt;二连女巫塔<br>&lt;,&gt;高效通用刷怪塔<br>&lt;,&gt;刷沙机<br>&lt;,&gt;鱼塔<br>&lt;,&gt;树场[大型高效全树种]<br>&lt;,&gt;刷石机[高效]<br>&lt;,&gt;高速熔炉<br>&lt;,&gt;唱片农场+头颅农场<br>&lt;,&gt;溺尸塔<br>&lt;,&gt;史莱姆农场<br>&lt;,&gt;掠夺者农场<br>伪和平！<br>刷冰机<br>&lt;0,0&gt;全物品<br>【地狱】<br>通用刷怪塔<br>猪人塔<br>疣猪塔<br>伪和平？<br>要塞空置域 + 凋零骷髅/烈焰人农场<br>杀凋机</p><p>【末地】<br>村民交易中心<br>小黑塔<br>刷铁机<br>蜜蜂农场<br>全羊毛农场<br>黑曜石农场<br>凋零玫瑰农场（偷水晶）<br>&lt;0, 0&gt; 天基屠龙炮（草）<br>———————————</p><h1 id="world建筑群"><a href="#world建筑群" class="headerlink" title="{world建筑群}"></a>{world建筑群}</h1><p>待建设</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>《汉书》</title>
    <link href="/2021/07/06/hanshu/"/>
    <url>/2021/07/06/hanshu/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="note note-primary">            <p>编者按：这段历史记载pkuhub时期。汉书为国别体制，世界级大事单独列于开头。<br>本史书遗撒严重，几乎不成文。</p>          </div><span id="more"></span><h1 id="World总史"><a href="#World总史" class="headerlink" title="World总史"></a>World总史</h1><p>西元二〇二〇年陆月廿三日，因1.16地狱更新正式版发布，World服始立。</p><p>初，main服尚在，因宕机，时在线之人全背包及全末影箱均失落，众皆哗然，历数时之辩，终定重立新服，并即日规划，遂有新服，《临时约法》。</p><p>服始立，近黄昏，众人见op在，遂群殴之，数致op亡。然入夜，众皆刨坑，度首夜。翌日，众人立墙于出生点旁，为初生庇护所。掠周边村庄，并植麦与马铃薯于其旁。经数日，众人羽翼渐丰，欧盟、广州、新西兰等皆走，俄罗斯人于次日亦远征，此屋遂弃，后竟无问津者。</p><h2 id="欧盟史"><a href="#欧盟史" class="headerlink" title="欧盟史"></a>欧盟史</h2><h2 id="广州史"><a href="#广州史" class="headerlink" title="广州史"></a>广州史</h2><h2 id="新西兰史"><a href="#新西兰史" class="headerlink" title="新西兰史"></a>新西兰史</h2><h2 id="阿联史"><a href="#阿联史" class="headerlink" title="阿联史"></a>阿联史</h2><p>阿联者，阿拉伯联合共和国也。地辖新开罗及十月六日镇并亚历山大港，复领有特拉维夫以为犹太自治区。都新开罗。国民smimr，mirror，YosAmadeus，johngola，Gerta，盖旧世main时开罗成员也，又增Brupper_Buzzfeed。</p><p>陆月廿四日smimr达新开罗地界，建火柴盒一，植诡异巨型菌一；此阿联新服之端矣，惜今已皆无存。又探得开罗地下即深谷，当日即获钻石四。</p><p>廿五日johngola入世，仰始生点谷物财资，历险跋涉而至新开罗。</p><p>其时，阿联人员未齐，计画未定。尚处刀耕火种之时，发达如欧盟者已始附魔打龙之备。其差距何其大也！众嗟叹开罗辉煌不复。</p><p>叁拾日，Gerta新屋工成，smimr实现量产顶配钻套，YosAmadeus获鞘翅一。</p><p>柒月肆日YosAmadeus兴刷铁机，不日功成。呜呼，论一时之肝，Amadeus阿联无人能及也！</p><p>柒日mirror初入世，得smimr引路，至开罗地界。mirror不事生产，入服数月，惟筑开罗主城。</p><p>捌日，mirror筑一简易交易所，于刷铁机侧。但竟未虑周全，致拾叁日村民悉数归天。阿联至此再无村民交易。</p><p>拾陆日，smimr首提开罗历史博物馆。然，竟至世界终末尚未完工，惜哉！</p><p>拾玖日，YosAmadeus成铁轨机。</p><p>廿日，YosAmadeus成高速熔炉，共smimr试之，测周余方毕，月末已近臻美。</p><p>廿四日，smimr独斩凋零，为众人服。前，smimr曾共mirror召一凋零，约mirror驾马引恨，smimr以箭伤之。然二人艺不精、备不足，耗时余而未伤其半命。后，mirror不慎落深涧，且为凋零困，惧亡而下。</p><p>捌月初日，YosAmadeus成刷石机。至此，main时开罗主力器械已然复现于胡巴。</p><p>陆日，众人财资悉入新库，smimr火烧旧木屋。</p><p>柒日，smimr成杀凋机，服中自此信标无忧矣。smimr于下界陋处独研久，忍凋零即死之杂音，耐凋零创生之伤创，终成此器。及器将成，mirror往探，见处境甚劣，为之修葺内饰。思月余阿联众未尝创公有械于服，而得资材于服无数，今创此机少解此恨。</p><p>拾柒日，smimr成深色橡木树场。欲试挂机之能，却遭事故；拾玖日方成。自此阿联木材赖之。</p><p>廿日许，mirror不欲为主城所困，于主城西建中世纪望塔一。后定名十月六日镇，以为观赏建筑群。惜终末时，未及修筑者十之六七。</p><p>玖月肆日，smimr开工开罗历史博物馆。</p><p>陆日，更1.16.2故，刷铁机民死伤殆尽，smimr兴建新村民繁殖机，完期已不可考。</p><p>拾月贰，mirror成水族箱。后，以此发展为微缩景观展厅，廿贰日成。曾引服中多人来观。</p><h2 id="俄罗斯史"><a href="#俄罗斯史" class="headerlink" title="俄罗斯史"></a>俄罗斯史</h2><p>俄罗斯者，为HowardChang与Wistomize所创也。初开服，众聚于出生域，及散，Howard与Wis携必要之资长征，翻始生点西之山，渡十字左臂之洋，越层峦密布之岭，穿密层花林之海，凡两天两夜，乃至。择一水边，开山凿林，略成一平地，遂初为俄罗斯。</p><p>初，极穷困，敌甚众而资甚少，乃为一木盒为屋，竟四米见方：二人、三桶、一炉、二床、一台而已。夜深无事，乃修人工矿，然此地甚贫，几无矿石。后Howard扩建此屋，筑石房并与木屋通，为储藏室，修木牌以为分类，甚为条理。见食物少，无有持久之计，Wis乃整地修田，并为一自动收割场，凡九米见方，自是再无缺食之忧。是时，Howard亦植甘蔗南瓜于田北，长势甚好。</p><p>俄而二层房成，置地狱门其上，然木屋石房均甚小，无可筑大二层之基，Howard乃扩房基，起土木，筑石台，成良墅，终为一美宅。</p><p>初，Wis于下界寻一巨堡垒。然苦无满装，遂标识而返，苦思良策。本欲求欧盟以援，然距甚远，无可至。于是奋发图强，涉远滩险地以求畜牧。得二羊，方欲归家养之，突遇野狼，倏忽将二羊剥食殆尽，唯余羊毛于白地之上。Wis捶足顿胸，欲收此狼为所用，然尽耗俄罗斯之骨尚不能使之屈。呜呼，何其悲也哉。<br>后，Wis得鸡于俄罗斯西，乃引回宅邸养之，然欲附魔，必有巨量书以为书架，欲成书，则必先得牛皮。无牛则无附魔，诚如所言。</p><p>Wis为寻牛，翻山越岭，跋涉甚远，终寻二牛二羊，乃引。然则天色昏暗，夜幕已近，Wis孤身无援，知势危，乃求接应，会Howard网络欠佳，一时难至。Wis乃时而持麦牵牛，时而拔剑向尸，于全然黑暗荒郊野森奋战。木茂坡崎，前追后堵，拔剑则牛羊四散，及杀骷灭尸，则畜离甚远，再持麦引，则怪复至矣。如此往复，怪尸堆积成山，然Wis亦难前进一步，剑刃益损而力渐不支。及至一坡顶，一骷射杀二羊，Wis恐近战伤及二牛，乃奔走迂回，不料遇数僵尸，围困于坡顶，终力不能支，为幼尸所袭，殒于此坡。及复生，疾奔至此坡，然幼尸以获Wis之剑，Wis身无长物，又为之害于坡顶。及再复生，Wis怒，乃取出生点之木与俄罗斯之铁，铸一利铁剑，复爬山涉水，及冲至坡顶，手起刀落，力斩幼尸于该坡上。当是时，东方已现鱼肚白，盖Wis已血战整一夜，仅为引二牛归。幸而二牛尚存，Wis乃引之归于俄罗斯。</p><p>翌日，经俄罗斯人悉力繁衍，牛羊鸡群俱成，Howard乃缮附魔室，终成一完整附魔间，并得时运镐，矿业乃终有所成。俄罗斯人遂并力掘矿，然地利不济，废石满二桶，而无一钻。方叹人噩路穷之时，忽现硕钻矿，计之，竟有十矿石；复探之，竟又有八矿石于其旁，乃曰：天无绝人之路也。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>《PKU服史记》</title>
    <link href="/2021/07/06/shiji/"/>
    <url>/2021/07/06/shiji/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="note note-primary">            <p>编者按：史官为滚键盘。这段历史记载old时期和main时期。</p>          </div><span id="more"></span><h1 id="史前纪略表"><a href="#史前纪略表" class="headerlink" title="史前纪略表"></a>史前纪略表</h1><p>昔者，天地初开，微信群未立。西元二〇一五年秋，有燕园好矿艺者会于一QQ群，是亦PKU_Monk服之始建也。初为粘液科技生存服，置于一境外VPS，分v4v6两线。</p><p>二〇一八年暑假，为等价交换模组服。</p><p>翌年初，monk大佬毕业，有mcer者开设挼苹果服，后又为岩浆海生存服。</p><h1 id="大事略表"><a href="#大事略表" class="headerlink" title="大事略表"></a>大事略表</h1><h2 id="AC元年"><a href="#AC元年" class="headerlink" title="AC元年"></a>AC元年</h2><p>西元二〇一九年十二月二日，服始建，爱丽丝空格为op，是为AC元年。</p><p>初，为生存服、创造服。募群员于树洞与未名论坛，反响甚众。想创世之初，op曰：“要有光。”万物乃生明，遂得而创世，凡七日而屠龙毕。其生存世界，新生处为恶地也，甚暗，怪物生焉。有op以命令方块熊服其间；有金块并熔岩之塔；有圆石陋室，交易所也；有苦力怕塔，遭炸；有DJ氏为抽奖机；有变常量为溺尸塔；亦有冰道纵横交通。其事久远，多不可考。</p><h2 id="AC二年上之上"><a href="#AC二年上之上" class="headerlink" title="AC二年上之上"></a>AC二年上之上</h2><p>AC二年元月，始开新生存服。及至月末，有ipv6至，旧服之资咸迁于新服，众人卸甲，移物资于箱箧之内，以备不虞。旧服遂止。</p><p>二月，复校之大计始立。时理教已现于创造服，然比例不足，细节未备。遂定比例为二，有NP氏制燕园略图，陈于地表，始大兴土木。后觉略图比例亦去二甚远，乃暂以比例为基，至于略图之界，实已不顾。</p><p>同月，又为方厅，有信标篝火于其间，亦可跑酷，有NP氏、骆铜锣完其赛。同月创空岛服。时值寒假之末、在线教学之初，众人肝者甚，亦时挂机彻夜。居约一月，众虑及器已成，趣渐少，遂止。是为零周目。</p><p>三月为小游戏于方厅之畔，后设“乱斗”一次，以相娱乐。又有猪人塔落成，不甚稳定，常伤杀人。又为无合成生存服，志在屠龙。其间维生之道不易，居约一月，游者渐稀，遂止。叹屠龙之志终未竟。是为一周目。后，方厅停用。</p><p>四月，始谋生存服新生处之空置域。及五月休假，乃为轰炸机，数日而略观现。然下有熔岩之海危人性命，共崎岖沟壑寸步难行。遂为小号众，持铁桶数，饮抗火水，亲入坑蹈火而除岩浆，耗命无数乃成。后需铺地板，然常有史莱姆，难自动，遂鸽。</p><p>五月十一日，始引入就寝之插件，一人卧榻，便得日出于东。此法实争议久，疑其破生存之道；后以人员渐多故，乃采用。</p><p>十七日，群员数乃初破百。自群员稍众之日起，群名常更替惑众，数人因而流散；兼入服无验证，又常论及各类话题，众人时患安危。又念及招安大业，实两难耳。</p><h2 id="AC二年上之下"><a href="#AC二年上之下" class="headerlink" title="AC二年上之下"></a>AC二年上之下</h2><p>六月一日，燕园新略图乃成于汪洋之上，取“未名湖，海洋也”兼“淹园情”之意，亦暗讽燕园学业之水也。明日，op移旧图建筑至，斗榫合缝。众大喜，作文以记之，乃史记之始也。</p><p>同日，有陈斌教授幸燕园而观之，乃许op宣传之于地空数算课堂。是亦招安大业之始也。虑安全性，为一外部群，群内肃然，颇不似内群。晚，有金主哈密顿来援，迁燕园图至哈密顿处，停ipv6，早十时至子夜，燕园可临而观焉。自是，服入于京冀，生存置于陕，而燕园创造置江南。是故op曰：“一服而通南北，戏者亦遍华夏。”迁图之初，aqws氏于在线地图观之，天地始现，混沌初开，遂曰：“皮裤一片黑暗。”众异焉，疑为谶语，遂载之入史记。</p><p>三日晚，变常量考古，得史料浩繁，布之于群。维克多览而释之，并为谶语，已书于前。众人怪之。<br>四日，服崩，op视之，乃硬盘满也。遂删在线地图，观之，一片漆黑。aqws氏之谶语其验，何其速耶！又，op告群友曰：「自服入，可得ip并住址。」以精确住址私聊于数人，皆验。众异焉，恐op夜越墙入户，谋图不轨。</p><p>同日，众议鞘翅并就寝之事，舌剑唇枪，遂有议会表决就寝之法案，兼议定限op之权，有自由派、保皇派。就寝之法案，改插件百分比例为三十四。并议及更新后之地狱矿业、交通之规划，畅所欲言。民主协商乃自此始。</p><p>自五月末六月初，服中常有末地行数万米者，常虏贝壳数百而归。当是时，鞘翅已绝于七千米之内。由是，新人欲得鞘翅、贝壳者，若非假借他人之翼，需搭方块近百组，方得寻末地城一。是故服内言卷甚者不计其数，更有人以矿艺比于保研，言游戏之卷更甚于学业。有议重置末地者，然恐末地城近者咸为富人所掠，唯增贫富之差距耳。亦有议增资源服者，然觉不守生存之道，实两难也。六月六日，大卫建言曰：“凡觉卷者，可不入生存，专攻创造。”得滚键盘共BC氏赞誉。</p><p>太史公曰：夫卷者，本指社会发展之停滞，今亦指过分竞争之无义。竞争者，本益事也。然若竞愈甚而机愈薄，则卷生焉。初有课程论文字两千，书三千者可增分，人遂皆为三千；然有优秀率之限，为三千者竟不能尽增，遂始有人为五千。循环往复，字数益多，而均分未变，此课业之卷也。今学者众而绩高，然保研之机益稀，共出国之阻愈烈，此升学之卷也。游戏者，本为乐哉，然遇不可复生之资材，卷亦见矣。壳本有用之材，然数百之壳，远非一人所能尽用，实无必须，取之利己者甚微。掳之数百为何？资材不可复生，终有取尽之日，彼时拥之多者乃永固其多也，而永为人上之人。人皆持此念，而资材之卷难止也。壳既虏尽，不复留与新人，使新人取之益难，此坏于他人甚重耳。由是则耗时众而效益减，其害不可谓不大。遂成此文，以警世人。</p><h2 id="AC二年中之上"><a href="#AC二年中之上" class="headerlink" title="AC二年中之上"></a>AC二年中之上</h2><p>六月七日，op论及添硬盘、升机器之事，言暑时欲为烂财，以资更易CPU、添置内存及硬盘。群内捐款者众，多者一人供三百圆。计于出生点列捐资名单，并为捐资多者设像、造画、立柱于空置域。</p><p>九日，op购2T之机械硬盘一，拟存地图。明日乃至，直播装硬盘于群。然电源之接口不符，兼机箱之径不深，硬盘终不得装。op恼。</p><p>十三日，op所添购之配件齐置。众本喜焉，然散热不济，竟至于主板熔、数据失。遂论及开新服，定种码曰pkuhub，直入1.16。</p><h1 id="病毒略表"><a href="#病毒略表" class="headerlink" title="病毒略表"></a>病毒略表</h1><p>西元二〇一九年十二月，有一奇症见武汉。患者多自华南海鲜市场而来，高烧数日，暴咳不止，观之为肺炎，然竟至于窒息而亡。月末，封海鲜市场。</p><p>西元二〇二〇年一月，有抗疫署使人之武汉，凡三回。十三日，已定病原，名新型冠状病毒，亦得活株。然未定人传人之实，故虽惧之，世人仍往来如常。廿日夜，钟南山于央视言：“此疾者，必相传乎人。”且劝众人勿至汉。遂始恐而戴口罩。于此之前，即荆楚之地，亦难见戴口罩者。</p><p>廿三日，武汉巳时封城，屏绝车马。后数日之内，湖北各地咸封城。然武汉乃九省通衢之地，又兼春运，于封城前已过境五百万人，故此疾实已遍各处。封城之时，武汉确诊数百，而他市则不足数十。然武汉之医院已满于肺炎者，他市亦有疑似者数，盖检测缺乏也。</p><p>封城之始，武汉令轻症者居家而待自愈。虽能自愈者众，然传疾于家，蔓延不减。乃为火神山、雷神山共众方舱，以尽纳患者，使勿传于他人。因医者匮，又尽全国之力而援汉，遣医者数万。至于湖北之市除武汉外，亦各由一省援之，欲抑疫于湖北。</p><p>自廿三日始，诸省数日之内而尽行甲等响应。号众人戴口罩、常洗手、慎聚集。至于湖北诸地，已令居家，街道无人也。复学、复工之计亦缓。</p><p>卅日，世卫宣为“万国瞩目之急疫”。</p><p>二月初，湖北尝见“临床诊断例”，盖检测不足耳。后口罩、检测剂之生产愈增，乃于二月中除之。</p><p>夫钟南山尝言：“疫病者，隔离七日而衰。”及二月初，自封城已十四日，而湖北除武汉外之疫已消，每日增不足十人。及二月底至三月初，湖北之小区多已复开，而街道亦始有车行焉。三月初，湖北已有开工之厂。</p><p>湖北之况欲佳，而他国之势愈烈。及三月初，日韩欧皆有感染者数，而他国新增者已多于中国。是时，此疫已定为环球大流行。</p><p>三月十二日，武汉之新增仅八例，示武汉之疫已近终也。</p><p>三月廿八日，除武汉外，湖北已恢复出省之道。四月八日，武汉亦移出省之限。</p><p>六月十一日，帝京复现数例，并有愈演愈烈之势，暑期返校恐成奢望也。</p><h1 id="本纪·列传"><a href="#本纪·列传" class="headerlink" title="本纪·列传"></a>本纪·列传</h1><p>op及服众活跃者之传也。本纪于前，列传其后，以入群时间为序。</p><h2 id="爱丽丝空格本纪"><a href="#爱丽丝空格本纪" class="headerlink" title="爱丽丝空格本纪"></a>爱丽丝空格本纪</h2><p>爱丽丝空格者，Alice_Space也，亦称AC。</p><p>西元二〇一九年十二月二日，始建服为op，是为AC元年。彼时，恰逢双十一，物美价廉，琳琅满目，遂购机器。少顷，服成，乃发帖招募群员于树洞，反响甚众，p大之学生感兴趣者皆趋之若鹜。期半年，已百人余，op甚乐，遂起复燕园之意。乃令NP重修地图，刻地形，堪界限，引水植树。然NP咕甚，至二年六月，仅得一略图。</p><p>二年五月十二日，言及若有服众破百之日，请op着女服，以相娱乐。op亦夸下海口，有截图为据。十七日，服众始破百。然鸽。</p><p>常熊。能窥众人，破基岩，于生存行创造之事。时赐人以稀世之物。又铸op之杵，能掠珍奇，能击人十数米远。尝取一僵尸置人之畔，亦尝置一狐高竹之巅。六月四日运贝战役之败也，悯众人所耗时力，以卵并笼，生潜影贝于主世界。有野生型并白化型：亚种也。</p><p>六月十日，作淫诗于群。史官不录。</p><h2 id="哈密顿列传"><a href="#哈密顿列传" class="headerlink" title="哈密顿列传"></a>哈密顿列传</h2><p>哈密顿者，HamiltonHuaji，亦即哈密顿滑稽也。</p><p>AC二年六月二日，以机器援op，迁燕园图于己处。众叹服，呼为金主</p><p>AC二年六月七日，迁居开罗。</p><h2 id="变常量列传"><a href="#变常量列传" class="headerlink" title="变常量列传"></a>变常量列传</h2><p>变常量者，VariantConst也，亦称VC。AC元年十二月九日始入群，适创世之第八日也。尝戏苦力怕于旧世界之塔，遭炸。尝于空岛生存肝甚，得钻石量产，乃云“毕业”。能卜筮，尝数预言1.16pre1之公布，自二年四月末至六月初，凡五次，乃中。</p><p>五月五日，变常量临末地，惊见二末影龙于外岛，甚怪之；跃返主岛，亦见一龙焉；俄而二龙亦归主岛，有三龙戏珠之异象。乃呼op；赐之以尚方剑，得斩龙而还。</p><p>喜纯净生存，觉非生存之物毀游戏，常怒于op及他人所行之事违生存之道。六月五日，以为就寝之插件破生存之道，曰：“汝等未见暗夜之美景者，期有亿年哉！”乃挟op以令众，欲易比例为五十，即半数睡觉方可过夜，骆铜锣遂称之为群曹操。后未成，更易比例为三十四。</p><p>八日，复卜筮1.16之正出，言廿日必出。</p><h2 id="NP氏列传"><a href="#NP氏列传" class="headerlink" title="NP氏列传"></a>NP氏列传</h2><p>NP氏者，燕园地形绘制者也。微信曰维特根斯坦之眼，有一奇符于其后，每至发言，词句倒序，众皆怪之，以此闻名。擅使役鸽群。</p><p>AC二年二月有空岛服，于之肝甚，有浇筑之重工业，资财颇厚。</p><h2 id="DJ氏列传"><a href="#DJ氏列传" class="headerlink" title="DJ氏列传"></a>DJ氏列传</h2><p>DJ氏者，djdjd也。常吸狐，擅白给。</p><p>昔者，因苦于课程徭役，寻矿艺于树洞，得，同变常量于old一半岛开荒扩土，巡视版图。时期末季，DJ氏竟数日不眠，流连于矿艺，众人惊之，乃得肝帝一称。后物资充沛，乃迁居于远东洋底，填海以为宅，占岛而成家。后二周目始，DJ氏乘一木筏，跨南海，绝沙漠，见一平原，有富饶村庄于其侧，清泉小溪蜿蜒其中，甚喜，遂以一周目遗产为基，建一宅邸于溪旁，颇奢，此为马赛之始。然DJ氏弃坑数月，及至AC二年，五月休假，乃回坑。</p><p>十四日，于滚键盘之岛为使馆，一冰室也。</p><p>DJ氏擅白给，往来众人皆取其财，然DJ氏不以为意。廿五日，日骑插白旗于宅邸，以赞其仗义疏财，故受命为群法兰西。</p><p>廿八日，作一飞行器，名其为旅行者一号，DJ氏乘矿车于其上，行四万五千米，至极南之海；三十日，作旅行者二号，行两万二千米，至极西沙漠，寻八神殿，得二魔果，路经西伯利亚之上，日骑氏以侵犯领空为由，以箭矢射之，虽击落DJ氏之座驾，然不敌飞行器之活塞，受推挤而濒死，幸得图腾保住性命，日骑深知不敌，故缔结条约，以求共和。众人引以为笑谈。次日，DJ氏使一傀儡，名其为BIGDJDJD，作旅行者三号，行五万米，寻一小屋，已是世界极东。DJ氏以血石为阶，叩门而入，乃一锅，一台，一黑猫而已。</p><p>六月一日，为使馆于开罗。</p><p>四日，得神赐一潜影贝蛋，遂珍藏之。</p><p>暮，欲得「何至于此耶？」之进度，往末地觅潜影贝，得数头，遂构桥其间，呼朋引伴，欲以木舟载之而引于主世界。凡五人: DJ氏，日骑，维克多，宁远，TomCty1120，并得射命丸，幽夏，骆铜锣相助。陆游千米，至折跃门，或推挤之，或假之以机械活塞，或以舟、车载，皆不能使之入其门。贝常空游，或附于峭壁，或坐于地面，耗于此凡五时，五人则五五二十五时也。众人悲愤交加，以黑曜石为碑，以纪其事。欲杀贝半百，以泄其愤。又欲得生贝之卵，辅以生成之笼，以得贝无限。日晚，方休。</p><p>后，得其法：附贝其畔，唯待其张耳，张则入其门。五日，日骑运贝成，得归主世界。又有op滥其权，生贝其间，其中有白化者，非自然也，为亚种。<br>五日，圆石用尽，始白嫖于骆铜锣之家。</p><h2 id="布鲁诺列传"><a href="#布鲁诺列传" class="headerlink" title="布鲁诺列传"></a>布鲁诺列传</h2><p>布鲁诺者，TemplarBruno也，君士坦丁堡人氏，教区总长。自为君士坦丁堡之城池及城内圣索菲亚大教堂。</p><p>初，时维二月，定居于主服出生点，筚路蓝缕，采南湖之丘、南海之沙，自为陋室一，名曰“白沙公馆”，乃宅之。又于南方海峡，填海造陆，辟“威尼斯农场”，其中田地肥沃、牲畜良壮，蔚为大观。时工业初创、拓荒远征之事业而未兴，念人心之不定、礼乐之不作，乃立一石十字架于西丘，盖昭明天主之荣光、遍泽圣教之化育也。又以一人之力，开荒野、设广场，出生点为之一新。尝自苏格兰引豚归，使繁衍，乃成养豚大户。后以卡服故，其豚俱见杀。</p><p>始建教堂时，交通闭塞，民不相识、财货不通。布鲁诺乃身临矿井、访密林，为石、木之材，又以一人构筑教堂之大部。布鲁诺素愚戆，初未曾习得脚手架之法，尝屡坠毙，又有妖邪鬼怪穿行其间，时不敌而殒命其间。久之，教堂乃成，名之曰“圣菲利普大教堂”，自封为大主教，其中雕梁画栋，灯火璀璨，又有一金十字架矗立其中，众人无不叹服。</p><p>四月廿日，欲求猪人塔之原理，竟至于殒身；遗骨亦为岩浆所焚。自此，猪人塔别称“鲜花广场”。后，服中数人亦遭此难，不作赘述。</p><p>四月，始造铁路。初为地面之单线，然夜乘有僵骷兼苦力怕，恐危性命。遂为高架复线，而竟成万国公铁之标准。修线一、线三之大部，实乃铁路之王。</p><p>布鲁诺亦能卜筮。六月四日，BC氏可进出校，然需师陪同，因恐接于外人。布鲁诺知之，遂言：“帝京今仍有COVID-19耶？”时众皆以为疫已尽除，做笑话言。然十一日现确诊例一，且未尝离京，亦未尝接外人，众始惊于其预言。后事愈烈，至十四日晨已有四十三例确诊兼四十六例无症状者，及十六日而确诊更愈百人。布鲁诺卜筮于无意，乃卜筮之极境。为警世人，引《中庸》之言，曰：“至诚之道可以前知。”</p><h2 id="骆铜锣列传"><a href="#骆铜锣列传" class="headerlink" title="骆铜锣列传"></a>骆铜锣列传</h2><p>骆铜锣者，Lokdora也。有庄园，拥众机器，为群资本家。</p><p>二年四月廿八日，筑一水下琉璃迷宫于不列0颠近旁海域，有潮涌核心，遂能免于溺水。五月七日，始有滚键盘并格尔塔以小号通之。</p><h2 id="维克多列传"><a href="#维克多列传" class="headerlink" title="维克多列传"></a>维克多列传</h2><p>维克多者，Viktor_He也，精神波兰人氏。擅跑图殖民，颠沛各地。</p><p>AC二年五月轰炸期间，为波兰大使馆于绿区，庇护众人。是为一功。</p><p>六月三日，变常量考旧世界并方厅史料，布于群。维克多览之，而曰：“吾得神谕。旧世界并方厅，伊甸也；犯原罪而见逐，乘方舟乃至新世界，而旧世界毁于洪水。新世界者，资本主义之恶地也。洪水者，周期而至也，更新乃其兆，期月底其至也。”众人甚恐。</p><h2 id="滚键盘列传"><a href="#滚键盘列传" class="headerlink" title="滚键盘列传"></a>滚键盘列传</h2><p>滚键盘者，gfdsggafg也，群史官，居设德兰群岛。因其名为滚键盘所得，为op哂，遂得是称。不善战斗、探险、造机。唯能划水并水群，偶于生存兼燕园打杂搬砖。</p><p>AC二年一月廿四日，DJ氏引而入群。初居苏格兰，掘一地穴而居焉。当是时，矿艺不精，又以社恐故，远亲近邻鲜少往来，遂维生艰难，以致暂弃。后迁设德兰群岛，领地窄小贫瘠，然受敌亦少，遂安定焉。又兼DJ氏回坑，得白嫖建材自DJ氏，遂填海耕种，筑房其畔，自得其乐。时谒DJ氏之宅邸，观景聊天并掠取物资，面皮甚厚。</p><p>五月十七日，适逢“止恐同日”，造一彩虹旗于北欧戈壁，长宽数十米，能得见于地图。后，欲围近侧之地而造园，以传“止歧视”之道。圈地毕，而未动工。又划地块于林间草甸，欲为一“岁月祭坛”，所祭者，时间空间，并智人之族类。久鸽。</p><p>六月二日，见op迁旧园建筑，欲记之，遂为史记，而受命群史官。夫史记者，实众人所共书也，非一人之力。</p><h2 id="BC氏列传"><a href="#BC氏列传" class="headerlink" title="BC氏列传"></a>BC氏列传</h2><p>BC者，berilliumcopper也，建筑党，不善于生存。本欲为铍铜，然不慎误书，后亦未改。铍铜者，本一材常用于低温者也。</p><p>AC二年一月廿七日，zhengrong引而入群。时网不济，连服即崩，遂待二月网复之时，始游于服。初在线地图弗可视，遂于zhengrong家旁寻一大岛而居。待数日，挖矿已得石铁金钻共黑曜石，亦驯牛喂鸡，开垦种植，未尝得助于他人。</p><p>后，在线地图既复，乃寻良址于东北，择日而籍变常量之冰道，迁于新址。时空岛火热，变常量尝言：“main物产丰甚，弗如戏于空岛。”不善生存打斗置器，然亦随变常量氏共造猪人塔、鱼塔，又为铁路线一、线三、线五之部分。于家旁造冠状病毒一，为COVID-19之纪。</p><p>及燕园恢复计划始，为校南之建数，咸为现世之大观，不善古建。农园、三教、四教之外观，共百讲外观及观众厅，多数皆由之建。善计几何尺寸，以数定结构之方寸，苛周期、自洽等节。又以之在校，为照片数，以辅燕园之建。</p><p>六月八日，帝京之防疫自二级易为三级，遂许之入物院。以物院常有师，弗可摸鱼，遂弃坑。十七日，三级易为二级，遂复封之于校，而回坑。</p><p>既归，为邱德拔体育馆。外景近备之时，突传复许进物院，乃加速制内景。</p><p>太史公曰：疫者，固天灾耳。然以疫之名而定策害人，又于防疫无益，亦天灾邪？</p><h2 id="大卫列传"><a href="#大卫列传" class="headerlink" title="大卫列传"></a>大卫列传</h2><p>大卫者，燕园建造师也，微信曰Meaqua。曾与友数人谋图复刻黄庄一中于矿艺，始三日竣逸夫之楼，以为技高而肝。然后自觉乘兴而来，兴尽而咕，乃置一中于不顾。幸有友人代为打理，运营服务器，广招孩童之工，整修一中内外，至今已四载有余。而一中之楼宇花木，五者完之四矣。一中复刻之业始于其人，遂有首席建造师之虚名，受之有愧至今。</p><p>AC二年二月廿一日，持滚键盘之帖入pku群。自料本性咕也，难当复刻pku之重任，遂自命为云监工，以期指点江山于群聊，而分毫无所作为。</p><p>五月廿四日，燕园之西门落成，传于微信群。大卫观之，去矿艺古建之道甚远，乃云“吾可修葺之”。遂临燕园旧图，重修西门，增其旧制，初展锋芒。内设梁架檩木，外刻斗拱彩画，无不依清式营造之则例。后数日，聊而倦于学，乃大兴土木，建贝公楼、俄文楼、德先生楼、静园诸多古建，雕梁画栋俨然，众皆叹服。</p><p>六月十三日，见一树场外景于群，以其丑，遂指点修之，人皆叹服。后，心生暑时入生存之念，以建筑易物资，反响甚烈。是日，美因茨欲设建筑师协会，响应者众，举大卫为议员。</p><h2 id="威斯氏列传"><a href="#威斯氏列传" class="headerlink" title="威斯氏列传"></a>威斯氏列传</h2><p>威斯者，Wistomize也。威斯年少时，曾开服供同学游乐，然人渐稀，遂不复游玩。AC二年2月，方开学，无所适趣，遂遍发树洞以寻校内MC群。初发，无人应，乃再发，为爱丽丝空格所寻，乃入群。方入群之时，未入世。一日，Alfred呼人共探废矿，无人应，威斯见势，遂应，然初入世，身无寸白。随Alfred历尽艰辛方集得少许资。见出生点占地略尽，乃独驾木舟，驶至一半岛，岛上有大片荒林，环游视之，甚喜，乃开山凿木，定居于此。</p><p>初，荒餐露宿，无有房屋，一炉、一箱、一台、一矿洞而已。后借骆铜锣之大木机，方得些许木以筑。然装备甚乏，常为怪袭，乃遍寻山林，终寻二犬，养之；又闻末地有黑塔，可得无尽经验，威斯大喜，趋之，然无以乘黑塔之梯，遂跃至底，见塔前冰道，乃驱船驶其上，然矿艺多有特性，每下船，必堕虚空，尝之凡数次，均死无葬身之地，乃止，后人引以为戒。</p><p>后，威斯无心建筑，常随大佬建机、刷塔。尝开数坑，均弃。后常与群友共征伐击怪，而无心战利品，问之，则曰：“图一乐”。</p><h2 id="汤包列传"><a href="#汤包列传" class="headerlink" title="汤包列传"></a>汤包列传</h2><p>汤包者，theFool_0也，以微信名“开心灌汤包”，遂得称。</p><h2 id="aqws氏列传"><a href="#aqws氏列传" class="headerlink" title="aqws氏列传"></a>aqws氏列传</h2><p>aqws者，a1q2w3s也。</p><p>初入服时，孑然一身，凭一木船至好望角，然遭幻翼偷袭，卒。待复生，已回滚键盘旧居，忆往日跑图旅程，恍然若梦，乃择一盆地，凿山而居，不复有年少冶游之志。后感生存之艰难，便入pku创造之地图，以志愿者协会之利，与BC共修百讲，至咕月咕日而成。</p><p>AC二年六月二日，燕园图始迁至哈密顿之机器。始迁之时，观燕园于在线地图，天地始现，混沌初开，曰：“pku一片黑暗。”众异焉，疑为谶语，遂载入史记。</p><h2 id="楚霸王列传"><a href="#楚霸王列传" class="headerlink" title="楚霸王列传"></a>楚霸王列传</h2><p>楚霸王者，cbwang也，服中一霸。擅使一郝宝剑，亦能使陈宝弓、陈宝戟，有万夫不当之勇。有巧奇技，能使役傀儡，搬砖战斗，皆能令傀儡行之。通奇门遁甲之术，能杀人于创造，时飞行于服中。</p><p>AC二年五月廿九日，传CTY至无尽虚空，崩服。判铺设空置域地板之徭役。</p><p>六月七日，射命丸曰：“楚霸王尝于五月五日开罗内战失鞘翅一，其暴虐互殴之性或始于此焉。”</p><p>太史公曰：鞘翅之失，固不幸也。然互殴非解决之道，反使他人之鞘翅亦失，徒增不幸。若以直报怨，则当问于凶手，使之赔付鞘翅；或修规整制，于内战时妥存贵重之物。以为冤而害众，复制冤于他人，乃使世上之冤愈甚，当警之。</p><h2 id="射命丸列传"><a href="#射命丸列传" class="headerlink" title="射命丸列传"></a>射命丸列传</h2><p>射命丸者，smimr也，开罗人氏。AC二年二月廿三初入，为开罗入世最古者。原与镜夜氏等于一氪金服白嫖，后因服主恰烂钱之心愈盛，售时运40、无限方块等作弊物于服内，射氏守白嫖之本心，愤然而去。AC二年二月，以自肃退屈之故，以矿艺为要词，寻之于树洞，遂入世。</p><p>夫射氏之始入也，无亲无旧，亦不甚识一点十五之特性，乃寄居于沙坦村，嫖dj氏宅内资财施设度日，迁开罗后计数以还。廿六日，镜夜氏驾小舟过大海，翻覆于波涛之内，次日乃至新大陆，筑土屋，奠开罗之宏基。射氏遂随其往，行附魔、修筑冰道之事，共建开罗之基业。</p><p>越明月，援请众大手入开罗，此无名之地始蓬勃发展。于时，射氏摧四合院东西之丘峦，开万顷之平川，乃建侯赛因清真寺，自任伊玛目，创立教门。</p><p>二年四月十五日，尝应格尔塔请，徒步趋下界数里外，代为采筑墅之石英。然发营之前备食不足，远涉至西北一下界要塞，乃粮绝。本欲自殒于熔岩海，以复生于城，然所携终界之箱竟不慎为时运镐所破，因惜囊中珠玉，未敢自弑。事犹至此，乃视死如归，连杀百猪人作食，径辟归途。十六日方至开罗。数日后乃整兵甲，还于旧所，以地狱砖填要塞之沟渠，为一天台，多有黑骷并焰灵生于其上，此乃今人刷头之平台也。二十七日，得信标一。</p><p>尝引村民数十入镜夜所筑交易所于开罗，功甚伟。又尝引一僵尸以伤村民，待其染疫，则以羸弱水并金频婆疗治之，欲使其感恩德而降价。后众人多以此法敲诈村民，盖自此始也。尝沽铁锭，一铁锭而得一碧刚玉石，其价之低，一至于此！可叹村民素无城府，何能料此毒计！建所之时，尝误殴击一村民，为铁傀儡所见，有除暴安良之义。后，方上线，则遭击死；重生，在其畔，又受击而亡。凡二十六回。无法可解，幸得op救拔。</p><p>太史公曰：《太甲》曰：「天作孽，犹可违；自作孽，不可逭。」其此之谓乎？</p><h2 id="镜夜列传"><a href="#镜夜列传" class="headerlink" title="镜夜列传"></a>镜夜列传</h2><p>镜夜者，mirror也，开罗人氏。本欲自命为Mirror Night，然虑长名不便交流，遂仅取mirror。二年二月廿四由射命丸氏引入世。</p><p>初，久未尝纯生存，未行数远而死亡数次。后赖射命丸氏接引，方得与之共窝居于dj家侧，颇慕dj之荣华富贵。后独航万里，历险而登今之阿联地，自此启开罗之始。</p><p>自思不善探图、不晓红石、不刷成就、不欲下矿，无一技之长，仰赖阿联众人之助，初建今开罗之四合院。后大马士革规划初定，历月余，得众助，修成开罗-大马士革线。又值世界公铁通开罗，与射氏共筑北站。今协开城园区建设。</p><h2 id="幽夏列传"><a href="#幽夏列传" class="headerlink" title="幽夏列传"></a>幽夏列传</h2><p>幽夏者，Amadeus也，开罗人氏，于AC二年三月六日由射命丸氏引入。</p><p>初入开罗，一片荒芜，仅有独栋院落，尝与射命丸氏、镜夜氏奋战于苦力怕者之爆炸，僵尸等恶物之围攻间，以三敌万。幽氏独当近卫之重任，披坚执锐，虽伤敌无数，亦身遭重创，遂立壮志，欲成大业，以昭天下。</p><p>数十日余，开罗天翻地覆，甚繁荣于往昔，其间幽氏一人独创开城，于现开罗之南部。开城之名，万物之始，以为重中之重任也。幽氏不负众望，酬丰功伟业于开城，造大国重器，冶铁矿，锻兵刃，铸钻甲，觅鞘翅，促开罗之发展，前行不息，及至今日；联开罗众人，欲筑当世首位之不夜城。</p><p>幽氏者，开罗第一人之探地狱堡垒、末地城者也，战伤累累，战功赫赫。现仍居于开城，以创城初所构之屋舍、所筑之机器摸鱼休养，而阴谋大计。欲知其计若何，且听下回分解。</p><h2 id="浆果列传"><a href="#浆果列传" class="headerlink" title="浆果列传"></a>浆果列传</h2><p>浆果者，johngola也，开罗人氏。AC二年二月廿七为射命丸氏引入。初矿艺不精，畏死而鲜入服。寻闻射命丸氏并镜夜氏辟得开罗之地，乃随之入开罗。</p><p>划水月余，寸功未立。忽一日漫游开罗，感漕运不便，观坤舆之图，见开罗西数池有连绵之势，曰：“吾将凿之以为河。”得射命丸氏之助，一日而毕，是为今之幼发拉底河。复于入海处立一土门，以为行为艺术。<br>开罗壮大，欲作一像素画以彰声威。浆果以伊科塞耳等器，仿伊喇尅国之旗，献图于射命丸氏。寻图成，甚伟。</p><p>其弟号jgd，亦好矿艺，常欲借号一嬉。浆果乃许，督之以防不测。大马士革铁路竣工，浆果有开疆扩土之意，而惧损开罗市容，遂令其弟趋大马士革以护开罗，因成开发大马士革之首人也。其弟以安山岩围方城，浆果观诸坤舆图，忽有所感，欲作一大型行为艺术。乃因方城之形，半其地以为楼。请之于开罗诸友，以为甚陋，以倍其长宽为佳。因改原楼为驿所，平八十格之地，遂毕奠基之业。</p><p>好使三叉戟，以为远近皆宜，循环利用，且甚英伟。常偕开罗诸友登高猎怪，甚乐之。</p><p>今正谋大马士革之行为艺术，预于暑假之时正式开工。</p><p>op熊服，造op杵以娱。会一日jgd上号，见开罗库中击退100杵，心生歹意，乃窃之入下界。逢猪灵群，杵击之，甚乐。然op杵仅具击退之能，不长杀伤之威，乃为围于甬道之中。道逼仄而击退不远，为猪灵共殴，卒，损失惨重。</p><h2 id="ER氏列传"><a href="#ER氏列传" class="headerlink" title="ER氏列传"></a>ER氏列传</h2><p>ER氏者，Erun也，全名Erun Cacto。</p><p>古名irun，常于main服中闲逛度日。后觉漂泊乏意，欲建造，寻空旷地处。其时开罗未立，地图清净，四海极富处乃原出生点兼Bruno家。猪牛羊盈，更广耕作物，物种尽俱，万象欣然；白沙公馆背倚净潭丛林，大教堂已具镂石雕架。念独建甚孤寂，又甚爱Bruno大户周围谐境，遂择其东之海，为今Dendroid区域建造之始也。Dendroid亦谐名“六本木”。</p><p>初，Dendroid所在为荒海。近海之上试以半阶圆石，框围正方之边，意在竖造其中不越界。渐以一角始，栽木培田，而屋房木板构设于中央。彼时缺石缺泥，而凿邻近丛林山岸；缺树缺木，而游西南热草原野采金合欢、更南沙坦村郊石岭采云杉、东北Lokdora家远山采白桦、村民交易沼滩采深橡各树种，兼Bruno家林场橡木、后山丛林木，齐集围栽于圆石阶正方界内。因以木为盛，故名Dendroid；六木皆备，故谐称“六本木”。亦悉具薯麦瓜菜各类作物，藤蔓垂栖，睡莲藻潭，木屋立于水岸，闲然与世无争。今有三层、二层玻璃光室有日葵松蕨浆果傍黑木钢琴，顶层豢牛栽林花园泳池以憩。方域外又广辟西瓜田以贸玉，斜田耕以流水。今，Dendroid仍主造于海上。</p><p>其间，开罗壮大，前往观拜游诣数，尝于城郊栽木，悉已毁；又于东尽云杉海岸造平墅，以作栖养之住，室池敞构，宽床稀物，伴犬垂钓，夜观净海，修尘禅其中，纷世无扰。往造平墅之昔，开罗尚寥旷然，而今开罗已成举世繁华枢都，工械神筑云集，沧海桑田也。</p><p>甚爱挂猪人塔、刷铁机，尤爱金甚。昔猪人塔常bug，古时更危，亦搭命无数。曾irun连死而怒，开小号come again以登之，故有此号。irun形似ikun，后正名为Erun。曾于Bruno家旁造刷蛋机、刷花机，然不善打怪造机，成就止此而已。</p><h2 id="HC氏列传"><a href="#HC氏列传" class="headerlink" title="HC氏列传"></a>HC氏列传</h2><p>HC氏者，Howard Chang也。</p><p>于丛林与湖交界之处起家，不善建筑，更不善生存，实为生存新手也。颇好红石音乐，但因建于生存服中开销过大，至今未动。好哈利波特丛书，众武器亦得名于其中咒语，诸如四分五裂、飞沙走石、粉身碎骨、啃大瓜云云。初，得两鹦鹉，却因剑甚锋而皆亡。HC氏痛之。</p><p>AC二年五月中，吁与众刌民于西南一村展开袭击之战，遂得威斯氏与NMSL氏相助。不料数见杀，人谓“反复去世”。其队友竟安然无恙。</p><p>AC二年六月初，复得六鹦鹉，甚惜之。以行于丛林间不便，始往出生点辟林间道。是时，Bruno修铁路于花园上空，亦喜。八日，生立pvp斗场之意，遂挖矿而得数摞錾石砖以备。十一日，斗场竟成。</p><h2 id="宁远列传"><a href="#宁远列传" class="headerlink" title="宁远列传"></a>宁远列传</h2><p>宁远者，Sirius Ningyuan也。AC二年五月十二日，方游于单机，忽感孤寂，亦疑pku服之存否，遂寻于树洞，竟得。</p><p>初入服，无所事事，遍游于服。隔数日，寻得dj氏家，白嫖之，始得生。后寻地，建御坂像素画，五月廿一成。于dj氏家北建一屋，后为使馆，以念白嫖之恩。贪鞘翅，遂探末地。初探两万格，得五，亡于土著。后探六万格，得九，坠于深渊，遂止。于像素画处圈地，为六芒星形，刷雪二十盒，欲修雪原。</p><h2 id="日骑列传"><a href="#日骑列传" class="headerlink" title="日骑列传"></a>日骑列传</h2><p>日骑者，Sunknight也，新西伯利亚建设者也。</p><p>初，日骑居洛斯里克，念初火衰微，焚薪王而振天火，苍生受惠一时，然世事凋敝不可逆，日骑万念俱灰遁走他乡。AC二年五月廿一日，日骑见AC长空金乌之火威伏四海，触景生情，定居之意已决。日骑建新西伯利亚于开罗城北，劈山开荒，立屋修田，垒空港以触星辰，擎红旗以敬初火，天火六柱自天而落，日骑以信标纳之。日骑好格斗，常以剑斗。擅翼装飞行，二年五月三十，东方马赛DJ氏乘器犯边，日骑缚长空以为烈马，舞箭矢以作骑枪，击落DJ氏，群内热议一时。</p><p>善运贝。六月四日尝随DJ氏等运贝。 以苦于贝之行迹不定，以头抢地，自陨于末地，大发“WDNMD”之言，以表心头之恨。后运贝之事竟成，乃习得其技。明日，趋四里外，运潜影贝于主岛，遂得称“贝爷”。</p><p>日骑好女色，常出秽语于群，然众皆喜之，言官不谏。</p><h2 id="格尔塔列传"><a href="#格尔塔列传" class="headerlink" title="格尔塔列传"></a>格尔塔列传</h2><p>格尔塔者，Gerta也，开罗人氏。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
